美媒：憂特朗普阻止權力過渡引發危機 軍方秘密制定應急計劃

距離卸任不足一個月的美國總統特朗普（Donald Trump）近日動作頻頻。《新聞周刊》12月24日報道，五角大樓和華盛頓地區的軍方領導人處於高度警備狀態，並秘密制定應急計劃對特朗普離任前可能採取的行動。

報道引述一位不願透露姓名的軍官表示，負責華盛頓特區的軍事司令部正在秘密制訂應急計劃，應對一旦武裝部隊於就職典禮和過渡時期被召出動維持或恢復社會秩序。為防止計劃被叫停，軍方的計劃正在避開白宮和五角大樓的特朗普支持者。

為海軍高層領導人提供意見和建議的一名退役海軍軍官說：「我和軍方有着40多年的聯繫，眼下的討論是我從未見過的，以前從來不需要進行這樣的討論。」

另外六名持類似立場的軍官也認為，雖然軍方領導層不太可能參與任何計劃，製造與選舉相關的逆轉，但他們擔心軍方可能會捲入一場由特朗普製造的危機，特別是特朗普試圖召集私人民兵和親特朗普的準軍事部隊，意圖破壞權力過渡，使首都陷入暴力衝突。

一名退休的軍法署署長指出，「因為新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）疫情的原因，目前特朗普實際擁有前所未有的緊急權力，可能會讓他相信自己擁有無限的權力，並且凌駕於法律之上。」

https://www.hk01 .com/即時國際/566518

侵粉：乜美軍唔係幫侵侵咩

班退休人又扮野

秘密公開咗仲係咪秘密

咁就準備第二次南北戰爭吧

有冇人發現獲獲都係退休出黎鳩up？

成日都出口術
據消息指

消息指：林鄭做過雞黎

又anonymous source

又出口術帶風向
有留意開既人都知侵侵係三軍總司令
仲要少有好受軍人愛戴既總統

成段野都係消息人士

秘密計劃但係會同傳媒講再報出嚟

有部份黐得好嚴重嘅侵粉FF緊軍事政變。呢個當然冇可能，點解？因為軍隊都係DEEP STATE控制。